林鄭才是香港最嚴峻疫情 香港民意研究所名譽總監 - 鍾劍華

林鄭才是香港最嚴峻疫情
香港民意研究所名譽總監 - 鍾劍華

新型冠狀病毒疫情越演越烈，全球嚴陣以待，處於疫情中心旁邊的香港沒有理由不作出最高防範。香港市民也有理由期望醫護竭盡所能，保障港人健康。

醫療人員及其他涉及國防、社會安全及保證社會有效運作的隊伍，採取工業行動在世界各地其實也不多見，一般情況下也不容易得到社會各界支持；政府也很容易以大條道理說涉及公眾利益，訴諸社會作出抵制。但在今天疫情籠罩的香港，卻有61%人支持前線醫護罷工，如此荒謬處境究竟說明了甚麼問題？港人是否連自己的健康都不要？過去大半年，社會縱對政府有強烈不滿，曾有過不少組織呼籲三罷，但反應都不明顯，可見港人對罷工態度仍相當保守。但這次面對性命攸關的問題為何又會如此？這顯然是因為政府在這次疫情所採取的姿態加深了港人的不滿。

疫情爆發之初，林鄭只顧繼續在海外自我感覺良好地享受與世界各國領袖一起開會那種虛榮。回港之後面對危機擴大，她即時坐鎮政府高層的協調抗疫工作，但攞不了彩，還處處與港人的訴求背道而馳。在保證市民得到抗疫基本物資這個問題上，同是特區的澳門已作出了示範。但結果卻是香港有長者要在凌晨四時多開始排隊輪購口罩，有人闖入福利機構的辦事處搶奪口罩打人，有人因此而大鬧藥房，連部份前線醫護的裝備據說都要限額配給！

在「封關」問題上，林鄭置港人安危於不顧，只是不斷向其阿爺賣口乖；還偷換概念，把拒絕讓來自疫區的非本港人士進入香港說成是不讓外遊的港人回來；又要抽世衞水，把對疫區採取禁制措施說成是有違世衞標準。過去大半年，特區政府幾時重視過國際標準？又有幾多次這麼在意過國際社會對香港的觀感？

林鄭口說會對醫療隊伍作無限量支持，實際上卻置防疫前線的安危於不顧。政府可以額外多花超過十億來讓黑警繼續胡作非為，但除了早前削減了的2.5億醫療開支外，政府一再抽起為兩所大學醫療研究向立法會申請的撥款，其實都是針對醫療界及大專教育界對逆權抗爭的支持而作出的報復。現在那個不湯不水的所謂局部封關措施，根本仍然是置前線醫療隊伍於一個無法預計的衞生風險前沿。

失德政府沒資格作道德指控

特區政府不但未能顯示其有能力協調各方去作出應對，還進一步凸顯自己的無能及窩囊。林鄭再一次證明她絕不是如其自詡般「好有為」及「熟知如何處理政策」，只顯示她根本沒有心繫香港。整個香港今天儼然都變成了林鄭及其集團用來取悅阿爺的籌碼！

港人都期望醫療人員繼續盡忠職守，但沒人會樂見這種專業精神被淪落的權勢騎劫，也不會眼白白讓醫護被推向本來可以降低的風險中，作不合理的犧牲。而政府對醫護作道德上的要脅也不會得逞！醫護人員連基本的防疫裝備都不足，但得到縱容的黑警就繼續肆無忌憚，隨意無限制地動用各種裝備。這種雙重標準、這種無恥，香港人都看在眼裏，都清楚說明特區政府才是站於歷史錯誤的一方！最沒有資格對港人作道德指控的就是這個失德政府！

政府及其代言人大可繼續以「公眾利益」這個符咒來對醫護人員的罷工行動作道德騎劫。但一個失德的政府憑甚麼要求社會人士服膺於其殘缺不堪的道德標準？一個不值得敬重的政治集團又憑甚麼去爭取市民的敬重？正因如此，雖然沒有人願意見到醫護罷工，但大家都明白這不是被政府簡單化了的、尋求界別利益的工業行動，而是對這個政府倒行逆施的抗爭！香港人面對的最嚴峻疫情就是林鄭領導下的這個政權！

鍾劍華
香港民意研究所名譽總監

幫手上twitter 做國際文宣！
完全唔夠人，500rt 都無
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

Push